<?xml version="1.0" encoding="Windows-1255"?><rss version="2.0"><channel><title>ynet - חדשות</title><link>http://www.ynet.co.il/home/0,7340,L-2,00.html</link><description>עדכוני SMS ישירות מחדר החדשות של ynet. שילחו את המילים ''התחל חדשות'' למספר 5335 וקבלו 4 עדכוני SMS ביום. השירות בתשלום.</description><copyright>Ynet - news and content from Israel (Yedioth Ahronoth web site)</copyright><language>he</language><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 16:03:57 +0200</pubDate><lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2009 16:03:57 +0200</lastBuildDate><image><title>Ynet</title><link>http://www.ynet.co.il/home/0,7340,L-2,00.html</link><url>http://www.ynet.co.il/images/CENTRAL_logo.gif</url></image><item><category>בעולם</category><title>ארגון הבריאות: שפעת החזירים - מגיפה עולמית</title><description>לראשונה מאז 1968, הוכרז על התפרצות מגיפת שפעת עולמית. מומחים מדגישים: העלאת הכוננות לרמה השישית והגבוהה ביותר, נועדה להוביל לשיפור היערכות המדינות השונות ואינה מעידה על חומרת הנגיף</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729908,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 16:02:15 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729908,00.html</guid></item><item><category>צבא וביטחון</category><title>תרגיל העורף: אדישות בת&quot;א, השתתפות בדרום</title><description>פיקוד העורף סיכם בהצלחה את התרגיל &quot;נקודת מפנה 3&quot;, עם היענות מרשימה בקרב הציבור. אולם בעוד בדרום ובצפון למודי הטילים לקחו ברצינות את התרגיל ונכנסו למרחב המוגן - בבירה ובת&quot;א היו שאננים יותר והעדיפו לעסוק בדברים אחרים</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730036,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 15:58:34 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730036,00.html</guid></item><item><category>בעולם</category><title>היום שאחרי פיגוע השנאה: אבל במוזיאון השואה</title><description>מוזיאון השואה בוושינגטון סגר היום את שעריו ודגליו הורדו לחצי התורן. מנהלת המוזיאון: השומר שנהרג היה גיבור שמת בעת מילוי תפקידו. חוקרים בודקים: כיצד השיג התוקף, עבריין וגזען מוכר, רובה ולמה נשא על גופו רשימה של חברי קונגרס?</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730028,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 15:42:38 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730028,00.html</guid></item><item><category>כללי</category><title>שבר הכוס בחתונה - ברגל שכמעט איבד במלחמה </title> <description>עשהאל לובצקי מאפרת נפצע באורח קשה במלחמת לבנון השנייה וכמעט איבד את רגלו. הרופאים בבית החולים רמב&quot;ם לא איבדו תקווה והצילו את הרגל. השבוע הוא התחתן ואת הכוס שבר בעזרת הרגל שכמעט איבד לפני שלוש שנים</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730001,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 15:16:44 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730001,00.html</guid></item><item><category>מדיני</category><title>שר החוץ הפלסטיני: במדינה דו לאומית נהיה הרוב </title><description>נאומו המדיני של ראש הממשלה יתקיים רק בשבוע הבא, אולם עד אז מנסים הצדדים להשפיע על אופיו. השר הפלסטיני מזהיר כי ללא שתי מדינות לשני עמים, האלטרנטיבה תהיה מדינה דו לאומית. דיפלומטים: ספק אם נאום נתניהו ירצה את אובמה</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730022,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 15:04:06 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730022,00.html</guid></item><item><category>הרשות הפלסטינית</category><title>חשד ברשות: המשפחה רצחה נער שנחשד בשת&quot;פ</title> <description>הנער הפלסטיני נמצא תלוי ללא רוח חיים במחסן המשפחתי בכפר חג&apos;ה. בתחילה סברו כי נרצח על רקע פלילי, אולם בהמשך נעצרו בני המשפחה שטענו כי חשדו ששיתף פעולה עם ישראל</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730015,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 14:48:29 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3730015,00.html</guid></item><item><category>בלוגוס</category><title>חכם בלילה: כך השלים טיוואני בן 96 תואר שני</title> <description></description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729997,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 14:38:23 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729997,00.html</guid></item><item><category>כללי</category><title>פקקים של גאווה: רחובות בת&quot;א ייסגרו מחר</title> <description>המצעד ייצא בשעה 12:00 מגן מאיר ובשל כך יחסמו רחובות במרכז תל-אביב. עם התקדמות הצועדים ייפתחו הרחובות לתנועה</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729986,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 14:30:03 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729986,00.html</guid></item><item><category>בעולם</category><title>קדאפי: האמריקנים - טרוריסטים כמו בן לאדן</title><description>שליט לוב, המבקר ברומא לראשונה מאז הסתיים הכיבוש האיטלקי של ארצו, השווה בין התקיפות האמריקניות ב-1986 לפיגועי אל-קאעידה. לדבריו, יש לנסות להבין את הסיבות לטרור</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729977,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 14:25:37 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729977,00.html</guid></item><item><category>בעולם</category><title>אשתו של ברלוסקוני שוברת שתיקה: פגעו בכבודי</title><description>&quot;בשבועות האחרונים צפיתי בשתיקה בהשמצות שפגעו בי, בכבודי ובסיפור נישואיי&quot;, כתבה ורוניקה לאריו, שרוצה להתגרש מבעלה. &quot;איש לא מכיר את הסיפור האמיתי - תמיד אהבתי אותו&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729952,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 13:43:02 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729952,00.html</guid></item><item><category>מדיני</category><title>מצרים לחמאס: אין לכם קלף פרט לגלעד שליט</title><description>עיתון כוויתי דיווח כי שר המודיעין המצרי אמר לחאלד משעל שכדי לעלות את התמיכה בחמאס, עליו לקדם עסקה לשחרור החייל החטוף. לפי הדיווח, ישראל מוכנה לחידוש המשא-ומתן</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729938,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 13:29:15 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729938,00.html</guid></item><item><category>משפט ופלילים</category><title>14 שנה לאחר התלונה: הדוד הורשע באונס</title><description>במשך שנים שמרו שתי אחיות בסוד כי נאנסו על-ידי דודן. רק כשאחת מהן היתה כבר אם - היא התלוננה ואז גילתה כי גם אחותה נפלה קורבן. הן נלחמו כדי להעמידו לדין. לאחר הרשעתו של הדוד, אמרה אחת מהן ל-ynet: &quot;זה ניצחון מאוחר&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729863,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 13:12:42 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729863,00.html</guid></item><item><category>משפט ופלילים</category><title>זוכה נאשם בדקירת זוגתו: ייתכן שניסתה להתאבד</title><description>בית המשפט המחוזי הרשיע את האיש למרות שהאשה תמכה בגרסתו, וזאת בהתבסס על עדות בתם בת החמש, ועל ההנחה שהנדקרת פעלה בדפוסים של אשה מוכה. בית המשפט העליון הפך את ההחלטה: &quot;מעדיפים לזכות אשם מאשר להרשיע זכאי&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729812,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 13:07:20 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729812,00.html</guid></item><item><category>צבא וביטחון</category><title>גורם בפרקליטות: ניסו לקבור את תיק צ&apos;יקו תמיר</title><description>בצד העונש החמור שנגזר על מפקד אוגדת עזה לשעבר ב&quot;פרשת הטרקטורון&quot; - מתפתח עימות בין מצ&quot;ח לפרקליטות הצבאית, לנוכח הביקורת שמתחו השופטים על החקירה. גורם בפרקליטות: &quot;נדרש בדק בית רציני. היו גורמים שרצו לקבור את הפרשה&quot;. קצין בכיר: &quot;הצבא קיבל שיעור מאלף על חשיבות האמינות&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729852,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 12:56:42 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729852,00.html</guid></item><item><category>כללי</category><title>כפר-סירקין: פועל בניין נפל מסולם - ונהרג</title><description>האיש נפל מגובה שלושה מטרים ונפגע בראשו. צוות מד&quot;א ביצע בו פעולות החייאה - אך נאלץ לקבוע את מותו</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729901,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 12:30:40 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729901,00.html</guid></item><item><category>משפט ופלילים</category><title>בג&quot;ץ ביקר בחריפות את רן ארז - ודחה עתירה נגדו</title><description>השופטים דחו אמנם &quot;בקושי רב&quot; את העתירה שדרשה להעמיד לדין את יו&quot;ר ארגון המורים, שהתיק הפלילי נגדו נסגר לאחר שנחשד בקבלת שכר והטבות שלא כדין, אך הוסיפו ביקורת חריפה על &quot;דרך ההתנהלות שלקה בה בהקשר למילוי תפקידו&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729832,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 12:25:36 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729832,00.html</guid></item><item><category>בעולם</category><title>גייטס: אין סימן לכך שצפון קוריאה נערכת למבצע</title><description>שר ההגנה האמריקני ודיפלומט רוסי בכיר העריכו, בנפרד, שצפון קוריאה לא מתכוונת להגיב באופן צבאי על החרפת הסנקציות נגדה. עם זאת, ציין רוברט גייטס, מדובר במשטר בלתי צפוי</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729864,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 12:19:24 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729864,00.html</guid></item><item><category>צבא וביטחון</category><title>האזרח שהתנגש בצ&apos;יקו הבן: המום מהעונש לקצין</title><description>אלחנן אלטמן, שרכבו נפגע מהטרקטורון שבו נהג בנו של תא&quot;ל צ&apos;יקו תמיר, מתגייס להגנתו. לדבריו מדובר בקצין ערכי וההחלטה להורידו בדרגה היא שערורייתית. הוא מצטער בדיעבד על כך שהשניים דיווחו על המקרה: &quot;אסור להיות ישרים בישראל&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729787,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 11:57:26 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729787,00.html</guid></item><item><category>מדיני</category><title>יו&quot;ר הכנסת: נתניהו לא מאמין ב&quot;שתי מדינות&quot;</title><description>במהלך סיור בעלי אמר ראובן ריבלין: &quot;ראש הממשלה צריך לומר רק את מה שהוא מאמין בו, ולומר לאמריקנים - כפי שהם ביקשו - את האמת&quot;. לדבריו, יש לפתור את הסכסוך הישראלי-ערבי ורק אחר כך לעבור לסוגיה הפלסטינית</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729777,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 11:14:53 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729777,00.html</guid></item><item><category>משפט ופלילים</category><title>אמר &quot;ברוך גולדשטיין אין כמוך&quot; - וזוכה מהסתה</title><description>בפורים 2003 שיבח נשיא &quot;מדינת יהודה&quot;, מיכאל בן-חורין, בראיון טלוויזיוני את ברוך גולדשטיין שרצח 29 ערבים במערכת המכפלה. השופט הסתייג מהדברים, אך זיכה בשל חופש הביטוי</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729768,00.html</link><pubDate>Thu, 11 Jun 2009 10:43:48 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729768,00.html</guid></item><item><category>מיוחד</category><title>רוצחו של דרק רוט ברח מארגנטינה </title><description>בני משפחתו של נהג המונית שנרצח ב-1994 על ידי שני נערים בני 14, קיבלו הודעה כי אחד מהם, משה בן איבגי, שברח לארגנטינה באחת מחופשותיו מהכלא, נמלט כעת למדינה אחרת. פרקליטה של משפחת רוט, ניסן שריפי, אמר ל-ynet: &quot;לא ננוח ולא נשקוט עד שנביאו לכלא בישראל&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729421,00.html</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2009 17:36:19 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3729421,00.html</guid></item><item><category>בעולם</category><title>איראן בוחרת: כל מה שרציתם לדעת</title><description>מיליוני בעלי זכות בחירה באיראן יבחרו ביום שישי הקרוב את נשיאם לארבע השנים הקרובות. האם זה משחק מכור וצפויות לנו עוד ארבע שנות אחמדי-נג&apos;אד? לא בהכרח. עשר תשובות לשאלות בוערות</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727289,00.html</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2009 11:54:57 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727289,00.html</guid></item><item><category>כללי</category><title>סרן ברדוגו הוכר כחלל צה&quot;ל, משפחתו אינה שכולה</title><description>ביולי 2008 טבע אבנר ברדוגו, קצין ביחידת החילוץ 669, בנהר בלאוס. למרות שהוכר כחלל צה&quot;ל, נקבע כי משפחתו אינה זכאית לתגמולים. אמו של אבנר: המדינה מחזירה לו בסטירת לחי. משרד הביטחון: אין קשר בין נסיבות הפטירה לבין השירות</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727390,00.html</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2009 08:58:23 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727390,00.html</guid></item><item><category>חינוך ובריאות</category><title>שוטר הדגים על ילדה שמנה איך עוצרת משאית</title><description>שוטר המלמד בבית ספר יסודי השתמש בילדים על-מנת להדגים מהו מרחק עצירה. הבעיה: בעוד ילד ספורטיבי גילם פרארי, את המשאית בחר השוטר להדגים באמצעות ילדה שמנמנה</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727656,00.html</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2009 11:58:56 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727656,00.html</guid></item><item><category>מיוחד</category><title>החשוד ברצח אשתו כתב לילדיו: &quot;הגנתי עליכם&quot;</title><description>שניים מבני משפחת בוחבוט ישתתפו בלוויית האם שנדקרה למוות בידי האב. במכתב, שכתב האב לילדיו ושהגיע לידי ynet, הוא מספר כיצד הגן עליהם מפני אמם - וכמה הוא אוהב אותם. לאחת הבנות כתב: &quot;תוכלי לשחק חופשי. אין אף אחד שירים אותך מהשערות&quot;</description><link>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727605,00.html</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2009 18:25:29 +0200</pubDate><guid>http://www.ynet.co.il/articles/0,7340,L-3727605,00.html</guid></item></channel></rss>